歐盟向支那不鏽鋼課反傾銷稅14.5%至18.9%

〔財經頻道／綜合報導〕歐盟去年對台灣、中國和印尼的熱軋不鏽鋼板和捲材出口商啟動反傾銷調查，以查明3國的業者是否在歐洲，以低於成本的價格銷售產品，而據歐盟今（8）日消息，其將對進口自台灣、中國和印尼的熱軋不鏽鋼板和捲材，徵收臨時反傾銷關稅，關稅稅率從6％至18.9％，其中台灣稅率最高達7.5%。

據歐盟今日消息和公報，歐盟執委會（European Commission）今天起對台灣、中國和印尼的不鏽鋼板和捲材，徵收稅率最高達18.9％的臨時反傾銷稅，實施有效期限最長為6個月，在此期間內，歐盟執委會將繼續進行調查，並決定是否採其他措施。

而對台灣、中國和印尼的熱軋不鏽鋼板和捲材關稅稅率，則分別為6%或7.5%；14.5%或18.9%；17%，此外，歐盟執委會也正對同類商品進行反補貼調查。

據公報內容，歐盟執委會在歐洲鋼鐵協會（The European Steel Association, EUROFER）於2019年6月28日，代表包括芬蘭的生產商Outokumpu、西班牙的Acerinox、荷蘭的Aperam SA，和蒂森克虜伯（Thyssenkrupp AG）的義大利子公司Acciai Speciali Terni SpA提出投訴後，啟動反傾銷調查。

而EUROFER數據顯示，2018年歐盟進口的不鏽鋼板和捲材總額，接近9億歐元（約台幣316.67億）。

歐盟:

台灣

佢話3國 唔認同一個中國原則呀?

支那要反擊了，應該唔好賣比歐洲，留返黎建設支那

都話啲垃圾歐豬白左靠唔撚著架啦
台仔捐口罩捐呼吸機結果呢
班柒頭照當台仔condom
上次歐盟講有關台仔嘅新聞咪屌佢上星期執行死刑唔人道囉
支那年年唔知幾多死刑犯政治犯隻字不提